數碼港 : 疫情促使企業增聘I.T狗 800個職位收9000份申請

數碼港網上招聘博覽職位空缺及求職者創歷屆紀錄
05.04.2020 18:24

數碼港表示，一年一度的招聘博覽因疫情移師網上進行，但參與公司、職位空缺及求職者人數都打破歷屆紀錄，反映疫情促使企業加快數碼轉型步代，會積極考慮明年實體及虛擬招聘博覽並行。

數碼港指，為期兩日的博覽，有3000名求職者參與，提供的800個職位接獲逾9000份申請，當中近三成求職者具研究生或博士學歷。空缺中以業務拓展類工程最受歡迎，例如商業分析師、項目經理及市場推廣等，佔申請總數六成。

Push

push

Push 利申cs fg 冇報 cyberport工

BA+PM 佔六成冇technical底應該佔大多數

數碼港遠到

有時真係睇唔透呢一行

等睇下面又有人話篇文鳩up吹奏IT狗

做完再外判

BA要tech底 有Domain knowledge又要talk得
好多IT狗剩係識打code唔識講野
所以哩兩個位好缺人
但人工同真正it狗差好遠

請大部分吹水工

理論上BA應該有tech底，但係實際係點大家心照啦

十個有七個連API係乜都唔知，System integration 係乜又話未聽過

所以果d入職咪得15k
你寫code 20k 起跳wo

十個人，九個唔寫code😂

大伏

利申 grad job 做 Cyberport startup

數碼港返工已經係比狗做嫁啦

有大公司架嘛

Cyberport野食狗也不屌
但係香港IT一向少tech架喇
通常咪又係外判出去 或者買個software黎用

數碼港咪又係班吹水佬係到圍威喂